競選時的承諾：特朗普說到做到了嗎？BBC

外交政策
在競選期間，特朗普的外交政策視野是一系列有時矛盾、經常具有爭議的提案。

參選時的他說過要對所謂的「伊斯蘭國」以及伊朗和中國採取強硬措施，重申了與以色列的同盟關係，修補與俄羅斯的關係。他有念頭要解除對虐囚的禁令，並且給予美軍更多行動的權力，包括將懷疑武裝分子的家人列為目標。

他承諾將美國放在第一位，並且談化對美國盟友以及他認為負擔過大的國際聯盟的支持。

作為總統， 矛盾的性質可能已經改變，但是爭議則是繼續存在。

特朗普與習近平再次通話
特朗普：朝鮮曾屬中國
特朗普簽署行政命令決定美國退出TPP
會晤習近平後特朗普"食言"：中國非匯率操縱國
他將美國從跨太平洋伙伴關係（TPP）中拉走，並開始重新審視北美自由貿易協定（North American Free Trade Agreement）。

多虧了國防部長詹姆斯·馬蒂斯（James Mattis）的影響，虐囚仍然不被允許。特朗普有時候向外國領導人——比如德國總理安格拉·默克爾（Angela Merkel）和意大利總理保羅·詹蒂洛尼（Paolo Gentiloni）——說他期望他們增加軍費開支。另一方面，他最近也承認了北約成員資格的價值。

不過，在中國的問題上，他卻採取了更柔和的路線。他不再遵守承諾，將中國列為「匯率操縱國」，也不再強行增加關稅，反而在處理朝鮮問題上尋求中國的幫助。

然後，特朗普又在敘利亞政府對它的平民使用化學武器之後下令空襲該國。這是特朗普在參選時可能會標籤為"無效"的那一類行動——事實上，在2013年奧巴馬提出介入敘利亞問題時，當時作為電視真人秀明星的特朗普也曾毫不含糊地遣責過。

說到做到了？ 是，不是，或許。你可以自行判斷。

有時真係駁唔到
單計競選承諾應該近年無任何一個總統deliver到比佢更多

言必信，行必果

言出必行 大總統風範

屈宏斌：特朗普對中國進口徵收“45%關稅”的影響有多大

匯豐銀行大中華區首席經濟學家屈宏斌認為，45%的進口關稅可能導致中美雙邊貿易額大幅下降，但對中國整體出口的影響則相對可控。中國政府可能會採取報復性貿易政策應對，並導致部分美國出口產品失去中國市場。中國未來可能更多轉向與其他新興市場地區的貿易和投資。

再binc 銀行大班

Trump 如果跟番競選時的政綱，行晒45%關稅，到時就真係中國或贏了

睇住美國加土耳其50%關稅，里拉暴跌，就突然覺得Trump其實加滿中國5500億25%都唔係咩特別事。因為本來就想45%

Bin 死左fake news喇

bin c

其實加25%同45%都冇乜分別
因為支那大部份出口美國嘅利潤得幾個percent
25%都夠收曬佢地皮
但係如果支那收同等程度嘅報復性關稅嘅話
25%關稅嘅損失就細啲
所以先唔收足45%

支那人民幣跌左十幾%都唔跳出黎話佢匯率操控國
擺明侵侵就唔係想開支那拖

見到左膠傳媒，同銀行大班奶共奶到唔用腦，個咀臉真係好醜樣

匯豐絕對係奶一帶一路最出力的銀行

17年

10%加到25%加到45%

老實講，人民幣跌十幾%支那自己都好傷
仲要加快美金回流

唔使Trump, 支那自己都唔好過

Bin Bin C

侵侵係兌現緊選舉承諾
點知比人屌到仆街 比班美國經濟學家佢打貿易戰on9
但明明選個時已經講明佢會想咁做
睇黎要違反選舉承諾先係正常
政客

五毛:邊個做咪一樣

fake news

班經濟學家一向都唔鐘意佢
但冇耐侵侵有農民票

Trump 其實正正話比全世界知，全球化帶來的問題遠比雙邊或多邊合作來得邪惡

全球化只局限得益於大資本市場，同企業，所以華爾街一直同Trump打對台，因為動搖到佢地根本利益

同時，揭露Fake News 個咀臉，政治正確的黑暗內心

倒不如話佢淨係攞唔到左膠票

你知唔知咩叫關稅

你睇番同期其他貨幣先啦
仲有，打晒啲手手腳腳先打大佬架

睇住撚狗咁撚支共 一隻一隻手腳咁斬落黎
共狗連聲都唔敢出 真係好過引

Bin到啪啪聲

比人斬手腳
救命都叫唔到
真係好過癮

你好似搞亂左啲野

競選承諾未必一定係對國家有益，選民當初亦未必有深思熟慮過，當初支持可能只係appeals of emotion

真係陰都陰乾嬴國，見大陸係咁撲水，加國內稅，真係好正

但唔敢講支共會唔會爆，因為吹奏太多年都無事

只係好多人偏向liberal，就條件反射式咁反侵侵啫。
其實冷靜啲睇番，佢唔止係最有效兌現競選承諾嘅近代總統，亦係最識玩外外交手段嘅一個。有邊個總統可以玩到連自己啲幕僚都估唔到佢想點？莫講話佢啲盟友/對家？佢每盤棋都好似無咩套路捉咁，大家除咗識話佢癲佬之外，根本無佢符。

照計啲左膠應該好憎全球化㗎嘛，依家又反侵，想點

侵侵個閱歷好過好多近年總統
做生意 公司破過產
做過明星知道晒media點運作

可能太多二五
用左成年幾先搞店班底

點解人地國運咁好？ 國家行錯左方向 都有人企出嚟撥回正軌

因為人民選囉

大愛狗最愛嘅黑人總統做到幾多呢又 ?

萬用相

侵侵勁在所有政策都好宏觀 內外兼顧
由北韓開始 到歐盟 到火雞國
d人都以為美國係咪癲左 係咪應該專心打貿易戰
但其實佢每一步都係度斬緊支共d手腳
到而家郁埋一帶一路國家 中共都係後知後覺 反應唔黎
上兩星期d人仲屌緊侵侵通俄 今星期就ko火雞比全世界睇
看似無牌將 但招招都係殺著 無招胯有招 屌 獨孤九劍

左膠而家話係黑鬼根基打得好呀
（不過唔知點解2016年果陣d預測又會咁保守既呢？）

德國 意大利

操控軸心國

d左膠國收哂皮

8年統計:

Trump:

不過佢任期未完, 依家對比對Trump唔公平

有興趣可以check埋"PEOPLE"嗰項
嗰個係檢驗有幾多statement係9up, 有幾多係堅, 有幾多係半真半假etc.

no way
柒到冇眼睇

綠線係已經結盟 (哈薩克個啲)，或者俾緊機會你自首(俄羅斯同北韓)
紅線，即一帶一路出口去歐洲既路
巴基躝坦俾大陸搞到破產，可以唔使做野
伊朗同火雞等緊自爆
一環扣一環